---
aid: 9025
zid: 755867
title: "说起来澳宋会输出革明么"
author: Koasir
date: 2018-06-01 22:58:42+07:00
lastmod: 2018-06-03 15:48:00+07:00
---

Koasir 于 2018-6-1 22:58:42 发表了：

澳宋是会和君主交朋友，还推行扶持共和

---

繁华烬燃 于 2018-6-1 23:10:53 发表了：

整些个小弟，还得花钱，长远看还是威胁，这买卖划不来，直接收归国有，搞郡县制，元老院外派 二代管辖、练手正好。

---

巴拉莱卡大尉 于 2018-6-1 23:11:51 发表了：

那就要看对面的君主是不是朋友了。美帝：沙特？盟友的事情，能叫独裁吗？

---

adol 于 2018-6-1 23:45:14 发表了：

_本帖最后由 adol 于 2018-6-1 23:52 编辑_

你想交朋友，人家还要搞神圣同盟呢。战争肯定是避免不了的，打完了仗当然要输出意识形态，共和派肯定得支持，退而求其次立宪派也凑合了。但是时间也不会短，一次战争恐怕也搞不定。大清输了多少战争啊，一鸦二鸦中法中日八国联军，每战必输必割地赔款，毫无悬念，就这还硬是撑到 20 世纪才开始搞预备立宪。

更何况，输出意识形态才能派顾问、培养带路党、扶持代理人啊，欧洲肯定是要纳入澳宋全球体系的，到时都改种经济作物，粮食改从直辖的北美运过去。有想独立自主的就给他来一次政变，没有共和制或者没输出意识形态的话，操作起来多不方便啊。

要是他们想联合搞个欧盟啥的，就让兰度的东罗马帝国（其实只有君士坦丁堡附近地区）进去当搅屎棍。

---

热核弹头 于 2018-6-3 01:08:45 发表了：

按督公说法，蒸汽机帝国主义只能划分势力范围，内燃机帝国主义就可以思考“灭亡中国”啦

---

punishment 于 2018-6-3 08:09:05 发表了：

临高不可能搞意识形态的，除非先把元老院割了。

实际上临高可能是君主制最忠实的朋友。共和制的优点全在于自由竞争资本主义具有技术发展优势，越竞争越强；然而遇到临高一顿王八拳代差打击，全都会赔到老本都不剩回去找封建君主跪下叫爸爸。另一方面临高由于技术优势需要大规模投资必须走精兵主义路线，整个生命周期都会是民粹主义死敌，也需要君主制这种维持会政体来压制民粹主义反对派。

---

bart 于 2018-6-3 08:21:22 发表了：

肯定要扶持君主制，好收买啊。。。

---

bart 于 2018-6-3 08:22:27 发表了：

收买十几个个皇帝身边的大官僚、军队头目更方便，还是收买共和国内好几万人方便？

---

深潜者 于 2018-6-3 08:29:17 发表了：

> bart 发表于 2018-6-3 08:22
>
> 收买十几个个皇帝身边的大官僚、军队头目更方便，还是收买共和国内好几万人方便？
>
> ...

共和国与君主国的区别仅仅是主子可换吧？其他条件是有可能相同的。

比如护国公统治的英格兰共和国不也是收买十几个军头即可嘛。

---

bart 于 2018-6-3 08:44:53 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-3 08:29
>
> 共和国与君主国的区别仅仅是主子可换吧？其他条件是有可能相同的。
>
> 比如护国公统治的英格兰共和国不也是 ...

我以为是民主共和国。。。不过一旦要收买即使是精英统治的共和国也要花更多钱，不如专制国家来的划算

---

深潜者 于 2018-6-3 08:50:01 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2018-6-3 08:53 编辑_

> bart 发表于 2018-6-3 08:44
>
> 我以为是民主共和国。。。不过一旦要收买即使是精英统治的共和国也要花更多钱，不如专制国家来的划算
>
> ...

这得具体分析政治清明程度等因素吧？不可能光看到共和国，就说明收买要更花钱的。

比如英格兰第二位护国主时代、法兰西督政府时代，腐败无能，收买他们花得钱怎么看都会比光荣革命后、拿破轮称帝后便宜得多嘛。

所以澳宋肯定要具体情况具体分析，很多君主国应该是适合输出清末式极不彻底革命的。比如感觉澳宋扶保护国主理查德克伦威尔还是可以的吧？

---

bart 于 2018-6-3 09:02:29 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-3 08:50
>
> 这得具体分析政治清明程度等因素吧？不可能光看到共和国，就说明收买要更花钱的。
>
> 比如英格兰第二位护国主 ...

就看划算不划算咯

---

bart 于 2018-6-3 09:04:01 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-3 08:50
>
> 这得具体分析政治清明程度等因素吧？不可能光看到共和国，就说明收买要更花钱的。
>
> 比如英格兰第二位护国主 ...

一般而言共和国收买成本比较大，是因为参与决策的人比较多，相应的反对者也会比较多，那同样是一百万，付给四个人会让他们比较爽，但是付给四百个人就会被稀释掉了

---

深潜者 于 2018-6-3 09:10:09 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2018-6-3 09:12 编辑_

> bart 发表于 2018-6-3 09:04
>
> 一般而言共和国收买成本比较大，是因为参与决策的人比较多，相应的反对者也会比较多，那同样是一百万，付 ...

也不好说共和国参与决策的人更多吧？很多时候共和国里的议员就是橡皮图章呀！议员不是大将军、首相级别的人物，贿赂他们需要的人均成本要少很多嘛，而且议会是讲究妥协、分肥的，很多时候收买一小撮人就够推行议案的了，比如米帝白银七州那么点势力不就被一大堆人讨好吗。

而且临高鼓动的革命怎么可能是彻底的，只会把一个原本比较统一的国家搞出各派割据的样子吧？（如果搞出彻底革命也太蠢了）

请不要用现在不算失败的共和国来套呀，输出意识形态的典范明明是非洲的西方明珠，弄得还没原来不明珠的时候好才对。

---

bart 于 2018-6-3 09:18:29 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-3 09:10
>
> 也不好说共和国参与决策的人更多吧？很多时候共和国里的议员就是橡皮图章呀！议员不是大将军、首相级别的 ...

我说的是真正的那种，不是这种打着共和旗号的、决策参与者少的国家，这样的国家收买起来当然方便啊

---

bart 于 2018-6-3 09:19:46 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-3 09:10
>
> 也不好说共和国参与决策的人更多吧？很多时候共和国里的议员就是橡皮图章呀！议员不是大将军、首相级别的 ...

收买的人本身就不多。比如议会一百人，55 人反对投靠澳宋，你只需要收买 6 个人就可以了，就看中间派开价多少

---

深潜者 于 2018-6-3 09:25:08 发表了：

> bart 发表于 2018-6-3 09:18
>
> 我说的是真正的那种，不是这种打着共和旗号的、决策参与者少的国家，这样的国家收买起来当然方便啊
>
> ...

你要说真正的共和国，大概得等到 1789 年的大革命后了（在临高位面应该是不会有米利坚的），不过那个也不过短短几年就被腐败无能寡头专断的督政府取代了。也既大概要等到 19 世纪下半叶才会有时间较长的真正共和国了。

当然这里的时间都是假设临高对欧洲历史没有极其巨大的影响，只是作为发展阶段的参考而已。但这也说明，起码得等到资本主义彻底篡国夺权后才可能会有真正的共和国/君主立宪国，而这需要许多许多年。

---

bart 于 2018-6-3 09:28:12 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-3 09:25
>
> 你要说真正的共和国，大概得等到 1789 年的大革命后了（在临高位面应该是不会有米利坚的），不过那个也不过 ...

差不多是这样，反正我的想法就是，越集权、核心决策者越少，收买越方便

---

深潜者 于 2018-6-3 09:32:44 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2018-6-3 09:35 编辑_

> bart 发表于 2018-6-3 09:28
>
> 差不多是这样，反正我的想法就是，越集权、核心决策者越少，收买越方便
>
> ...

&nbsp; &nbsp; 不能说是越集权收买越方便呀，比如军阀割据显然比中央集权好收买多了。

&nbsp; &nbsp; 集权这个词疑似说的是中央与敌方的关系吧？

&nbsp; &nbsp; 另外核心决策者更少未必容易收买，你这么考虑，斯大林时代好收买还是戈尔巴乔夫时代？关键看的应该是核心决策者之间是不是够平等吧？越平等才越好收买。对于郡主国来说，因为专制郡主本身是没法收买的，因此未必会比寡头政权容易收买嘛。

---

bart 于 2018-6-3 09:39:58 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-3 09:32
>
> 不能说是越集权收买越方便呀，比如军阀割据显然比中央集权好收买多了。
>
> &nbsp; &nbsp; 集权这个词疑似说的是中央 ...

核心决策者之间如果有不平等，那地位低一点的就不算真正的核心决策者啊。。。。

---

bart 于 2018-6-3 09:41:28 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-3 09:32
>
> 不能说是越集权收买越方便呀，比如军阀割据显然比中央集权好收买多了。
>
> &nbsp; &nbsp; 集权这个词疑似说的是中央 ...

我的意思是收买单个统治集团的成本会低。军阀割据我个人觉得也不一定收买成本低啊，假如你要从北往南运资源，你还得把沿线全部军阀都买一遍。。。

---

深潜者 于 2018-6-3 09:42:26 发表了：

> bart 发表于 2018-6-3 09:39
>
> 核心决策者之间如果有不平等，那地位低一点的就不算真正的核心决策者啊。。。。
>
> ...

照你这么算，难道君主制国家就只有一个核心决策者呗？那么他怎么被收买？

---

深潜者 于 2018-6-3 09:45:28 发表了：

> bart 发表于 2018-6-3 09:41
>
> 我的意思是收买单个统治集团的成本会低。军阀割据我个人觉得也不一定收买成本低啊，假如你要从北往南运资 ...

民国时期英国人横行长江用得着花多少钱收买吗？割据时代，单个军阀的力量远比统一时代小了，因此收买他们需要的钱自然也少了很多。那么多人竞相卖国，自然卖不上好价钱了。

---

中华飞刀 于 2018-6-3 10:10:27 发表了：

澳宋自己又不是啥革命者，无非是把皇帝的数量从 1 扩大到 500 而已，小心把自己玩残甚至玩死了

---

bart 于 2018-6-3 13:11:27 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-3 09:45
>
> 民国时期英国人横行长江用得着花多少钱收买吗？割据时代，单个军阀的力量远比统一时代小了，因此收买他们 ...

英国人横行长江一方面有收买军阀，但也有舰炮的作用啊

---

bart 于 2018-6-3 13:12:01 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-3 09:42
>
> 照你这么算，难道君主制国家就只有一个核心决策者呗？那么他怎么被收买？
>
> ...

一般而言，核心决策者应该是高级公务员、军队大佬、地方大员这些人组成的

---

bart 于 2018-6-3 13:13:03 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-3 09:45
>
> 民国时期英国人横行长江用得着花多少钱收买吗？割据时代，单个军阀的力量远比统一时代小了，因此收买他们 ...

如果你要搞成军阀割据，以后元老院来了，已经挑动起来的民族情绪怎么办呢？总归是问题啊！

---

深潜者 于 2018-6-3 13:53:05 发表了：

> bart 发表于 2018-6-3 13:13
>
> 如果你要搞成军阀割据，以后元老院来了，已经挑动起来的民族情绪怎么办呢？总归是问题啊！
>
> ...

17 世纪有啥的民族情绪？又不是 19 世纪

---

bart 于 2018-6-3 14:08:10 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-3 13:53
>
> 17 世纪有啥的民族情绪？又不是 19 世纪

分裂久了民族情绪会产生的。。。

---

cc52333 于 2018-6-3 15:34:29 发表了：

搞屁的共和派，搞跪舔派才是最好的。

---

cc52333 于 2018-6-3 15:37:15 发表了：

> bart 发表于 2018-6-3 13:11
>
> 英国人横行长江一方面有收买军阀，但也有舰炮的作用啊

废话没有舰炮，谁对谁输出意识形态啊。

没舰炮现在把元老抓去输入奴隶思想元老都放不出个屁来。

---

bart 于 2018-6-3 15:48:46 发表了：

> cc52333 发表于 2018-6-3 15:34
>
> 搞屁的共和派，搞跪舔派才是最好的。

肯定啊

---
